\documentclass[tikz, crop, border=5pt]{standalone}

% Police
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}

% Francisations
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{french}
\usepackage[unicode=true]{hyperref}

% Dessin
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{3d}

\tikzset{
    >=latex,
    process-step/.style={
        draw, rectangle, rounded corners,
        fill=blue!15,
        text width=2.25cm,
        minimum height=4em,
        align=center,
        inner sep=.5em
    },
    process-step-big/.style={
        process-step,
        minimum height=5.5em,
    },
    process-num/.style={
        draw, fill=blue!2,
        circle, font=\scriptsize
    }
}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[node distance=.5cm, font=\footnotesize]
    \node[process-step] (calibration)
        {Étalonnage de l’appareil photographique};
    \node[process-num] at (calibration.north west) {$2$};
    \draw[->] ($(calibration.west)-(.5cm,0)$) -- (calibration);

    \node[process-step, above=of calibration] (detection)
        {Détection de points caractéristiques};
    \node[process-num] at (detection.north west) {$1$};
    \draw[->] ($(detection.west)-(.5cm,0)$) -- (detection);

    \node[process-step-big, right=1cm of $(calibration.east)!.5!(detection.east)$]
        (trajectory)
        {Estimation de la trajectoire et reconstruction d’un nuage de points};
    \node[process-num] at (trajectory.north west) {$3$};

    \draw[->] (calibration.east) -- ++(.5cm, 0) |- (trajectory);
    \draw[->] (detection.east) -- ++(.5cm, 0) |- (trajectory);

    \node[process-step-big, right=of trajectory] (adjustment)
        {Ajustement global de la trajectoire et du nuage de points};
    \node[process-num] at (adjustment.north west) {$4$};

    \draw[->] (trajectory) -- (adjustment);

    \node[process-step-big, right=of adjustment] (mesh)
        {Génération d’un maillage modélisant la scène};
    \node[process-num] at (mesh.north west) {$5$};
    \draw (mesh.east) -- ++(.5cm,0)
        node[circle, fill=black, double, double distance=.05cm, draw] {};

    \draw[->] (adjustment) -- (mesh);
\end{tikzpicture}
\end{document}
